

 Padlo to. Aj keď sme to plánovali ako internetový seriál, čo bolo na náklady oveľa jednoduchšie. Boli to pekné prípravy. Mali sme už hlavné postavy, mali sme už vymyslené z akého prostredia to bude písané, dokonca sme mali napísaný prvý diel... 
 Aj keď sme mladí a človek by povedal, že času máme habadej, akosi každý z nás mal iné problémy ako riešiť internetový seriál. Aj keď som si myslel, že to viacerých z nás nadchne viac. Dokonca sám som bol prekvapený, ako som zrazu stratil nápady a elán... 
 Dnes viem, že vytvoriť z ničoho nič vlastný seriál je len detská predstava. Treba mať do toho oveľa väčšiu vervu, ako som ja vtedy mal. Možno, že teraz by som sa tomu vedel venovať plnohodnotneje, ale nemám na to chuť, písať to. Aj tak nemám peniaze na nejakú reklamu a bez reklamy dnes nefunguje nič... 
 Preto som, ani sám neviem ako, opustil seriálový svet a dostal sa do sveta relácii. Alebo skôr jednej relácie. Volá sa Partička. Myslím, že nemusím tento zábavný program nejak zvlášť predstavovať, myslím, že ho pozná priam každý... 
 Chodievam v škole na krúžok s názvom KLiK (knižný a literárny klub), nakoľko je do neho zaradený aj novinársky krúžok, kde ja spoločne s trochu chabou štvorčlennou redakciou tvoríme školský časopis. Keď dorobíme nejakú časť a skončíme, poberiem sa ku KLiK-áčom. A pred dvoma týždňami vedúca krúžku prišla so zaujímavou a originálnou myšlienkou: „Poďme si zahrať takú hru, že každý povieme jednu vetu a budeme z toho tvoriť príbeh.” Jej sestra Kristína ju razom sfúkla, že sleduje veľa Partičky... 
 Ale hrali sme. Už dva týždne za sebou. Jednu vetu. Boli z toho dva veľmi zaujímavé príbehy. Ten prvý obzvlášť. Osobne si však myslím, že ešte lepšia hra je „Jedno slovo“. V nej ide o  to, že štyria hráči tvoria po jednom slove nejaký zaujímavý príbeh.  Trochu ma hnevá, že Dano Dangl k tomu v Partičke dáva nejaký začiatok. Keby herci  tvorili príbeh úplne od začiatku sami, možno by to bolo ešte lepšie. 
 Každopádne, ja a Kristína sme sa z dlhej chvíľky rozhodli si zahrať to „Jedno slovo“. Keďže boli tri-štyri minúty pred jedenástou večer a navyše ja som bol chorý, museli sme si na túto hru vystačiť internetom. A veru, ani na internete (v tomto prípade konkrétne na ICQ) to nebolo zlé. Aspoň sa to lepšie zachytilo. 
 A tento príbeh naozaj stál za to (áno, takto skromný som sa už narodil). Napriek tomu, že sme sa pre tú hru rozhodli dve minúty pred tým, ako sme ju hrať začali, bola to sranda. Presne ako v Partičke - vlastne sme improvizovali. 
 Rozhodol som sa Vám poskytnúť tento príbeh. V ICQ grafike po jednom slove to zaberalo sedem-osem wordových strán. Vám som sa to snažil spraviť do troľku ľahšie-čitateľnej, teda jednoduchšej grafiky. Príbeh je však samozrejme nezmenený a ja dúfam, že sa Vám bude páčiť. 
 Vychutnajte si teda trochu Partičky pred naozajstnou Partičkou (dnes po Let's Dance na Markíze) a predom sa ospravedlňujem všetkým starším ľuďom (aby sme nedopadli ako Facebook-skupina: Jejich revírem je Kaufland, jejich tempo je vražedné - DŮCHODCI!) a tiež aj Slobode zvierat (aby sme nedopadli podobne ako spomínaná skupina)... 
 K: Malá M: Miška K: šla  M: do  K: krčmy  M: kúpiť  K: babke  M: točené  K: zuby  M: ale  K: boli  M: príliš  K: drahé  M: tak  K: sa  M: na  K: to  M: z  K: ničoho  M: nič  K: vykašlala. 
 M: Radšej  K: vzala  M: do  K: tašky  M: babku  K: v  M: deke  K: a  M: šla  K: domov  M: kde  K: našla  M: schúleného  K: kocúra  M: ktorý  K: chrápal  M: na  K: stolčeku  M: vedľa  K: psa  M: ktorý  K: bol  M: úplne  K: zmrznutý  M: od  K: zimy  M: ktorá  K: spôsobila  M: výpadok  K:  prúdu. 
 M:  Babka  K:  si  M:  ťažká!  K:  vykríkla  M:  ona  K:  a  M:  hodila  K:  babku  M: za  K:  pec. 
 M:  Ako  K:  začalo  M: blýskať  K: pes  M: začal  K: brechať  M: Miška  K: sa  M: pokakala  K: od  M: prekvapenia  K: že  M: pes  K: žije  M: lebo  K: bol  M: na  K: plechu  M: kde  K: pripravila  M: zmzlinové  K: prekvapenie  M: pre  K: dedka  M: a  K: zavrela  M: prasesternicu  K: do  M: pece  K: za  M: stoličkou. 
 K: Na  M: koberci  K: sa  M: trblietali  K: Miškine  M: zuby  K: ktoré  M: jej  K: vytrhla  M: mŕtva  K: nevesta  M: na  K: svadbe  M: ktorá  K: skončila  M: tragédiou. 
 K: Ženích  M: kopol  K: svokra  M: medzi  K: oči  M: a  K: rozplakal  M: sa  K: pred  M: oltárom  K: kde  M: už  K: nevydržal  M: močový  K: tlak  M: a  K: utiekol  M: pričom  K: nechal  M: mokrý  K: obrys  M: na  K: koberci  M: ktorý  K: teraz  M: páchne  K: po  M: mrcine. 
 K: Babka  M: sa  K: už  M: zobúdzala  K: spoza  M: pece  K: a  M: myslela  K: že   M: oslepla. 
 K: Vtom M: zistila K: že M: je K: mŕtva M: čo K:  vyvolalo M:  otázky K:  jej  M:  posmrtného K:  stavu M:  a K:  preto M:  vyšla K:  von M:  spoza K:  dverí M:  a K: zavrela M:  Mišku K.  do M:  izby K:  spolu M: s K:  dedkom M:  a K:  zamkla M:  tam K:  aj M:  schúleného K:  kocúra M: lebo K:  začal M:  hrooozne K:  smrdieť M:  ako K:  keby M:  ich K:  už M:  začínali K:  nevidieť M:  duchovia K: zo M: záhrobia K: preto  M: babka  K: odišla  M: do  K: nebeského  M: hostinca  K: a  M: vypýtala  K: si  M: točené  K: zuby  M: ktoré  K: jej   M: objednala  K: jej  M: bezzubá  K: vnučka  M: Miška. 

